[{"ExamID":3209,"Question":"1. 下列哪一項基金之風險最高? (A)產業型基金   (B)指數型基金   (C)全球型基金  (D)平衡型基金 ","Answer":"A","Year":108,"Quarter":3,"Name":"108年證券商業務員Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3210,"Question":"2. 2017 年起臺灣證券交易所開放投資人可洽證券商辦理股票、ETF 定期定額業務，目前開放的定期定額標的，何者為非? (A)原型ETF    (B)反向型ETF   (C)上市股票   (D)上櫃股票 ","Answer":"B","Year":108,"Quarter":3,"Name":"108年證券商業務員Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3211,"Question":"3. 小華以每股40 元買入A 股票1 張，並以每股 44 元賣出，期間並收到其現金股利每股 1.5 元，請問小華得到的股利收益為何？ (A)5,500 元    (B)4,000 元    (C)1,500 元   (D)5.5 元 ","Answer":"C","Year":108,"Quarter":3,"Name":"108年證券商業務員Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3212,"Question":"4. A 股票自2013 年到2016 年的股票報酬率分別為 14%、-10%、-2%、18%，請問 A 股票這四年的算術平均年報酬率為何？ (A)5%     (B)6%     (C)6.5%    (D)8% ","Answer":"A","Year":108,"Quarter":3,"Name":"108年證券商業務員Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3213,"Question":"5. 開始投資前應考慮哪些步驟？ 甲.建立投資目標；乙.決定要以被動或主動方式管理投資組合；丙.建立資產配置的指導原則 (A)僅甲、乙    (B)僅乙、丙    (C)僅甲、丙   (D)甲、乙、丙 ","Answer":"D","Year":108,"Quarter":3,"Name":"108年證券商業務員Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3214,"Question":"6. 一般發行擔保公司債，擔保機構主要為： (A)銀行     (B)承銷商    (C)投資信託公司  (D)票券公司 ","Answer":"A","Year":108,"Quarter":3,"Name":"108年證券商業務員Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3215,"Question":"7. 市場區隔理論認為到期收益率曲線會呈現何種形狀？ (A)正斜率          (B)負斜率     (C)水平           (D)視各種期限債券個別之供需力量而定 ","Answer":"D","Year":108,"Quarter":3,"Name":"108年證券商業務員Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3216,"Question":"8. 在產業生命週期中被稱為「金牛」之公司，意指此公司處於： (A)草創時期    (B)擴張時期    (C)成熟時期   (D)衰退時期 ","Answer":"C","Year":108,"Quarter":3,"Name":"108年證券商業務員Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3217,"Question":"9. 耐久財的新訂單，是經濟景氣的何種指標? (A)領先指標    (B)同時指標    (C)騰落指標   (D)落後指標 ","Answer":"A","Year":108,"Quarter":3,"Name":"108年證券商業務員Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3218,"Question":"10. 下列敘述何者不正確？ (A)債券價格與殖利率呈反向關係      (B)期限愈長的債券，價格波動幅度愈大 (C)票面利率與債券市場價格呈正向關係     (D)債券市場價格與面額呈反向關係 ","Answer":"D","Year":108,"Quarter":3,"Name":"108年證券商業務員Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3219,"Question":"11. 某特別股的每股股利是2 元，投資人對該股票的要求報酬率是 8%，則此特別股的真實價值應為： (A)25 元     (B)30 元     (C)32 元    (D)16 元 ","Answer":"A","Year":108,"Quarter":3,"Name":"108年證券商業務員Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3220,"Question":"12. 下列何者較不受中央銀行公開市場操作的影響？ (A)利率           (B)匯率      (C)貨幣供給          (D)貨幣流通速度 ","Answer":"D","Year":108,"Quarter":3,"Name":"108年證券商業務員Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3221,"Question":"13. 基本分析中的由上而下（Top-Down）分析法認為影響股價最重要的因素是： (A)總體因素          (B)產業因素     (C)公司因素          (D)市場交易制度 ","Answer":"A","Year":108,"Quarter":3,"Name":"108年證券商業務員Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3222,"Question":"14. 其他條件相同，下列哪種事件最可能降低股票的本益比？ (A)投資人的風險規避傾向降低     (B)股利發放率增加 (C)國庫券殖利率增加       (D)通貨膨脹預期下跌 ","Answer":"C","Year":108,"Quarter":3,"Name":"108年證券商業務員Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3223,"Question":"15. 假設目前甲公司的股價為 45 元，24 日移動平 均價格為 40 元，則目 前甲股價與其 24 日移動平均線的乖離率為： (A)15%    (B)12.5%    (C)6.3%     (D)11.1% ","Answer":"B","Year":108,"Quarter":3,"Name":"108年證券商業務員Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3224,"Question":"16. 當股價出現橫向盤整的型態時，何種週期的移動平均線較具參考價值？ (A)短期移動平均線       (B)中期移動平均線   (C)長期移動平均線       (D)超長期移動平均線 ","Answer":"A","Year":108,"Quarter":3,"Name":"108年證券商業務員Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3225,"Question":"17. 若甲公司股票在明年之可能報酬率分別為 20%、30% ，而其機率分別為0.3 、0.7，則此甲股票明年之期望報酬率為： (A)24%    (B)25%     (C)26%     (D)27% ","Answer":"D","Year":108,"Quarter":3,"Name":"108年證券商業務員Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3226,"Question":"18. 若當證券甲的報酬率高於其平均報酬率時，證券 乙 亦有相同的傾向，則兩證券之相關係數為： (A)0    (B) 負     (C)正     (D)正負皆可 ","Answer":"C","Year":108,"Quarter":3,"Name":"108年證券商業務員Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3227,"Question":"19. 就技術分析而言，支撐水準（Support Level）的位置，通常表示： (A)買氣大於賣壓        (B)賣壓大於買氣    (C)買賣雙方勢均力敵       (D)股價將反轉下跌 ","Answer":"A","Year":108,"Quarter":3,"Name":"108年證券商業務員Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3228,"Question":"20. 當投資組合之個別證券的種類夠多時，則應： (A)只剩下非系統風險       (B)只剩下系統風險   (C)無任何風險        (D)報酬率愈高 ","Answer":"B","Year":108,"Quarter":3,"Name":"108年證券商業務員Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3229,"Question":"21. 依據資本資產訂價模型（CAPM），所謂價位偏低的股票，是指該股票的預期報酬率： (A)小於要求報酬率       (B)等於要求報酬率   (C)大於要求報酬率       (D)大於或等於要求報酬率 ","Answer":"C","Year":108,"Quarter":3,"Name":"108年證券商業務員Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3230,"Question":"22. 在K 線型態中，先陰後陽的相逢線（Meeting Lines ）可視為： (A)頭部訊號   (B) 底部訊號    (C)盤整訊號    (D)連續型態 ","Answer":"B","Year":108,"Quarter":3,"Name":"108年證券商業務員Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3231,"Question":"23. 在效率市場的假說下，下列敘述何者不正確？ (A)在完全效率市場(Perfectly Efficient Market) 中，市場出現新訊息則立即反映於股價 (B)在完全效率市場中投資人沒有套利機會 (C)經濟效率市場(Economically Efficient Market) 中出現新訊息，價格調整需要一段時 間， 直到套利利潤等於交易成本才停止 (D)完全效率市場的成交成本包括佣金、手續費及稅負等 ","Answer":"D","Year":108,"Quarter":3,"Name":"108年證券商業務員Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3232,"Question":"24. 下列何者列有對債權人較為有利之條款?  甲.可轉換公司債；乙.可贖回公司債；丙.附認股權公司債 (A)僅甲、乙   (B) 僅乙、丙    (C)僅甲、丙    (D)甲、乙、丙 ","Answer":"C","Year":108,"Quarter":3,"Name":"108年證券商業務員Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3233,"Question":"25. 某上市公司之股票發行量為 1,000 萬股，股價45 元，本益比為15 倍，該公司年度盈餘等於： (A)15,000,000 元        (B)30,000,000 元    (C)45,000,000 元        (D)60,000,000 元 ","Answer":"B","Year":108,"Quarter":3,"Name":"108年證券商業務員Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3234,"Question":"26. 將某一金額以下的支出一律作為收益支出，是合乎： (A)重大性原則  (B) 一致性原則   (C)客觀原則    (D)成本原則 ","Answer":"A","Year":108,"Quarter":3,"Name":"108年證券商業務員Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3235,"Question":"27. 償還應付帳款將使流動比率： (A)增加    (B) 減少     (C)不變     (D)不一定 ","Answer":"D","Year":108,"Quarter":3,"Name":"108年證券商業務員Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3236,"Question":" 28. 下列有關應收帳款之敘述，何者正確？ (A)應收帳款高，償債能力高      (B)應收帳款較大之公司，其應收帳款週轉率一定較低 (C)應收帳款之備抵損失評估應以稅法規定為準  (D)償債能力評估時亦應注意應收帳款之品質 ","Answer":"D","Year":108,"Quarter":3,"Name":"108年證券商業務員Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3237,"Question":"29. 將信用條件由1/10，n/30 改為1/15，n/30，假設其他因素不變，則應收帳款週轉率將： (A)提高     (B)降低     (C)不變    (D)無法判斷 ","Answer":"B","Year":108,"Quarter":3,"Name":"108年證券商業務員Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3238,"Question":"30. 和平公司的存貨平均銷售期間為 30 天，應收帳款平均收帳期間為 16 天，應付帳款週轉天數為22 天，則和平公司的營業循環為幾天？ (A)68 天     (B)46 天     (C)42 天    (D)40 天 ","Answer":"B","Year":108,"Quarter":3,"Name":"108年證券商業務員Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3239,"Question":"31. 下列何者屬於現金流量表中的籌資活動？ (A)購買設備    (B)現金增資    (C)購買債券投資  (D)處分設備 ","Answer":"B","Year":108,"Quarter":3,"Name":"108年證券商業務員Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3240,"Question":"32. 在間接法編製的現金流量表中，應單獨揭露哪些項目之現金流出？ (A)利息支付金額         (B)所得稅支付金額  (C)選項(A)(B)皆須單獨揭露      (D)選項(A)(B)皆不須單獨揭露 ","Answer":"C","Year":108,"Quarter":3,"Name":"108年證券商業務員Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3241,"Question":"33. 採權益法評價之長期投資，若取得其現金股利，應借記現金，並貸記： (A)股東權益    (B)投資收益    (C)股權投資   (D)營業收入 ","Answer":"C","Year":108,"Quarter":3,"Name":"108年證券商業務員Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3242,"Question":"34. 玉里公司20X1 年初購入機器一台，成本$190,000，估計殘值$10,000，可使用 5 年，採年數合計法提折舊，則至20X3 年底累計折舊為： (A)$48,000    (B)$80,000    (C)$108,000   (D)$144,000 ","Answer":"D","Year":108,"Quarter":3,"Name":"108年證券商業務員Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3243,"Question":"35. 富里公司股票已發行1,000,000 股，原以每股120 元價格出售，票面金額每股 10 元；設今每股帳面價值100 元，則資產負債表 權益中股本金額為： (A)$11,100,000         (B)$10,000,000    (C)$100,000,000         (D)$111,000,000 ","Answer":"B","Year":108,"Quarter":3,"Name":"108年證券商業務員Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3244,"Question":"36. 現金週轉率係指下列何項比率？ (A)平均現金對資產總額之比率      (B)銷貨收入淨額對平均現金之比率 (C)平均現金對銷貨收入淨額之比率     (D)流動資產總額對平均現金之比率 ","Answer":"B","Year":108,"Quarter":3,"Name":"108年證券商業務員Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3245,"Question":"37. 加祿企業一年的採購經費是 8 億元，透過網際網路進行採購，可以輕鬆省下 3,000 萬元。也就是說，網際網路採購服務，可以幫助降低加祿的： (A)營業成本    (B)研究發展費用   (C)折舊費用   (D)推銷費用 ","Answer":"A","Year":108,"Quarter":3,"Name":"108年證券商業務員Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3246,"Question":"38. 普通股每股損失$2，分配 20%股票股利將使每股損失： (A)減少     (B)增加     (C)不變    (D)不一定 ","Answer":"A","Year":108,"Quarter":3,"Name":"108年證券商業務員Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3247,"Question":"39. 下列何者會影響盈餘的品質？ 甲.會計政策；乙.物價水準波動；丙.損益之組成；丁.公司治理 (A)僅甲、乙          (B)僅甲      (C)僅甲、乙、丁         (D)甲、乙、丙、 丁皆會 ","Answer":"D","Year":108,"Quarter":3,"Name":"108年證券商業務員Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3248,"Question":"40. 雙溪公司在共同比財務分析中，若比較基礎為損益表者，應以何項目作為 100％？ (A)淨利           (B)銷貨成本     (C)銷貨淨額          (D)銷貨折讓與退回 ","Answer":"C","Year":108,"Quarter":3,"Name":"108年證券商業務員Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3249,"Question":"41. 下列何項不屬於財務報表的「要素」（Element）？ (A)資產           (B)費用      (C)權益           (D)來自營業活動的現金流量 ","Answer":"D","Year":108,"Quarter":3,"Name":"108年證券商業務員Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3250,"Question":"42. 酸性測驗比率係指： (A)流動資產／流動負債      (B)速動資產／流動負債  (C)（現金及約當現金）／流動負債    (D)存貨／流動負債 ","Answer":"B","Year":108,"Quarter":3,"Name":"108年證券商業務員Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3251,"Question":"43. 吉安公司的流動比率為1 ，若該公司的流動負債為$90,000，流動資產有現金、應收帳款及存貨，其平均庫存存貨值為$10,000，則酸性比率（速動比率）應為何？ (A)0.89     (B)1    (C)1.25     (D)1.33 ","Answer":"A","Year":108,"Quarter":3,"Name":"108年證券商業務員Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3252,"Question":"44. 在間接法下折舊是加在淨利上，以計算來自何種活 動之現金流量？ (A)投資     (B)營業    (C)籌資     (D)管理 ","Answer":"B","Year":108,"Quarter":3,"Name":"108年證券商業務員Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3253,"Question":"45. 南平公司X6 年度純益$320,000，其他有關資料如下：折舊$85,000，預收租金減少數$15,000，出售不動產、廠房及設備損失$40,000，銀行借款$509,000。則由營業活動產生之現金淨流入為何？ (A)$90,000    (B)$210,000   (C)$430,000    (D)$460,000 ","Answer":"C","Year":108,"Quarter":3,"Name":"108年證券商業務員Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3254,"Question":"46. 下列何者不是產生稅前會計所得與課稅所得差異之原因？ (A)虧損扣抵    (B)投資抵減   (C)永久性差異   (D)暫時性差異 ","Answer":"B","Year":108,"Quarter":3,"Name":"108年證券商業務員Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3255,"Question":"47. 潮州公司的股價為40 元，每股股利為 4 元，則其股利收益率為： (A)12.5%    (B)10%    (C)5%     (D)2% ","Answer":"B","Year":108,"Quarter":3,"Name":"108年證券商業務員Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3256,"Question":"48. 下列何者將使未提撥保留盈餘增加？ (A)本期淨損         (B)發現前期淨利低估    (C)宣告現金股利        (D)宣告股票股利 ","Answer":"B","Year":108,"Quarter":3,"Name":"108年證券商業務員Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3257,"Question":"49. 每股盈餘之計算公式為： (A)普通股股利／普通股期末流通在外股數 (B)保留盈餘／普通股期末流通在外股數 (C)普通股享有之淨利／加權平均流通在外普通股股數 (D)普通股享有之淨利／普通股期末流通在 外股數 ","Answer":"C","Year":108,"Quarter":3,"Name":"108年證券商業務員Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3258,"Question":"50. 下列那一項交易不論是現金基礎還是應計基礎，都會導致本期淨利降低？ (A)現金購入存貨商品       (B)賒購商品存貨一批 (C)現金支付兩個月的房租押金     (D)開即期支票一張支付本月份水電費 ","Answer":"D","Year":108,"Quarter":3,"Name":"108年證券商業務員Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null}]